【名家搶先睇】樓市尋寶遊戲開始（汪敦敬）

年輕好友以400萬以下買了傳統市區的兩房鐵路盤！WOW，真令人高興！恭喜他在「龍市二期」（鞏固調整期但谷底仍比上次為高）成功入市！的確，過去兩個月的調整期令樓市由普遍人認為的「年輕人買唔到樓」去到現在的「市場重新低門檻」、「9成按揭亦重現」又有客人入市「執平貨」了，看看數據，屯門區400萬或以下的二手物業放盤量已增加到58個（私樓）和91個（所有包括包地價的公屋、居屋），450萬或以下的二手物業放盤量已升到119個（私樓）和206個（包括其他），以上情況正是一對人均收入中位數的年輕夫婦能夠靠自己買到樓的美好時光！

這個美好時光能有多久？有些人認為樓價有排跌，或者吧。不過我提醒各位，以上的盤在今天雖足夠買家去選擇，但是不要忘記單是新居屋我們已有26萬個剛性需求，他們抽中機會最高只有59分之一，如果假設2900伙重建戶及1300個「家有長者優先選樓計劃」也用盡的話，普通家庭就只是1000分之一的中獎，這些累積的平盤只要市場回復過去12個月的平均成交數量，其實就會由增加變為減少，其中只要1%抽籤居屋的人士回流二手市場，足以將所有減價盤消化。

除了「買有風險！不買也有風險！」的道理外，我們更應明白只有買了資產的人才可在調整期獲利，最後沒有買到的人在投資上有可能是最大的輸家啊！

汪敦敬

龍二

汪總

個26萬人係等買52折

個市跌5成果26萬剛需先接到

叫麗新太子女望真呢D老屎忽

如果居屋唔洗錢就有70億剛需